Dados un universo $U={1,....,m}$, un k y una familia de conjuntos $F={S_1,....,S_n}$, donde cada $S_i$ es un conjunto de elementos de este universo con un costo asociado $c(S_i)$, queremos encontrar un subconjunto de $F$, que llamaremos $G$, tal que por cada elemento $e$ del universo $U$ existen al menos k elementos en $G$ que contengan a $e$. Sujeto a que se minimice la sumatoria de los costos de los $S_i$ que integren $G$.
El problema (SCkP) de k cubrimiento ("set multi-covering” problem) es una generalización del problema “set covering”.

A continuación, se detalla la formulación como problema de programación lineal entera:
\begin{equation}
z(x)=min(\sum\limits_{j=0}^n {c_jx_j})
\label{eq:refname1}
\end{equation}
% {\centering sujeto a}
\begin{equation}
\sum\limits_{j=1}^n {a_{ij}x_j} \geq K, \forall{i=1,...,m}
\label{eq:refname2}
\end{equation}
\begin{equation}
x_j \in \{0,1\}, \forall{i=1,...,m}
\label{eq:refname2}
\end{equation}
En este Trabajo Práctico, proponemos dos algoritmos heurísticos para resolver el problema. Estos son
GRASP y Optimización por Colonia de Hormigas (ACO). 